---
title: API Reference

language_tabs:
  - 예시

toc_footers:
  - <a href='http://www.thecorporation.co.kr'>Documentation Powered by The Corporation</a>

includes:

search: true
---

# 1. 소개

## 1.1. The Corporation

## 1.2. 몸가짐

## 1.3. 마음가짐

# 2. 제도 및 체계

## 2.1. 채용

본 장에서는 The Corporation 개발 본부만의 채용 프로세스를 기술하고자 합니다.

채용 프로세스는 각 부서마다 다른 방식으로 진행되지만 함께 일할 사람을 함께 일하는 사람이 직접 선발하는 것을 원칙으로 하는 아주 큰 틀 안에서 작성되고 구체화 되어 있습니다.

또한 The Corporation 개발 본부의 신규인력 채용은 절대로 인재와의 타협을 하지 않는 것을 원칙으로 합니다.

그 이유는 우수한 인력은 우수한 업무에서 그치는 것이 아니라 다시 우수한 인력을 끌어들이는 아주 강력한 자석 역할을 하기 때문입니다.
 
최고 수준의 인력은 무리를 지어 이동하는 동물처럼 서로 따르는 경향이 있습니다. 

이런 인재를 타협하지 않고 한 사람 구한다면 더 많은 인재가 뒤를 잇는 결과가 따를 것입니다.

### 2.1.1. 채용의 시작

> (추가 내용 : 공지 프로세스 및 통보 프로세스)

The Corporation 인사본부는 한 해의 인적자원관리 계획을 작성하여 각 본부로 배포하고 예정된 날짜에 해당 채용을 시작하게 됩니다.

채용 계획 공지 이후의 모든 프로세스는 개발 본부에서 전적으로 주관하여 최종선별 인원을 인사팀에 통보하는 시스템으로 인사본부는 개발본부의 채용에 직접적인 관여를 절대로 할 수 없습니다.

The Corporation 개발 본부의 채용은 인사본부가 공식 홈페이지와 구인사이트에 공식 구인공고를 올리는 것으로 시작됩니다.

이때, 인사본부는 “The Corporation 의 엔지니어는 겁이 없다” 와 “The Corporation 은 인재 채용에 있어서 절대 타협은 없다” 는 두가지 철학을 꼭 숙지하여 공고를 작성하여 주시기 바랍니다.

### 2.1.2. 서류 전형

### 2.1.3. 기초 과제 진행

### 2.1.4. 기술 면접 ( 1 : 3 면접 )

### 2.1.5. NSN + 팀장 면접 ( N : 2 면접 )

### 2.1.6. 채용 확정

### 2.1.6. 채용 확정 후 프로세스

#### 2.1.6.1. 본부장 면담

#### 2.1.6.2. CTO 면담

#### 2.1.6.3. CEO 면담

#### 2.1.6.4. 출근전 과제 수행

### 2.1.8. 채용 취소

## 2.2. 문화

## 2.3. 체계

### 2.3.1. 직위

#### 2.3.1.1. 엔지니어 평가표

##### 2.3.1.1.1. ㅁㄴㅇㄹ

#### 2.3.1.2. 역량별 직

## 2.4. 처우

# 3. 개발 프로세스

# 4. 업무 프로세스

# 5. 첨부자료
